［歷史民族迷思］鄭成功點解會受大陸人歌頌？

就共黨角度計，鄭成功係半個日本人，又係反清大將已經係唔應該係課本出現，點解可以話鄭成功收復台灣有功係民族英雄？半個日本人，率領軍隊反清完全政治不正確。